**拉德芳斯站**（）是[法国](../Page/法国.md "wikilink")[巴黎地铁1号线的西端终点站](../Page/巴黎地铁1号线.md "wikilink")，位于[上塞纳省](../Page/上塞纳省.md "wikilink")[皮托](../Page/皮托.md "wikilink")，于1992年4月1日随1号线向[拉德芳斯延伸而启用](../Page/拉德芳斯.md "wikilink")。车站的名称来自其所在地[拉德芳斯商业区](../Page/拉德芳斯.md "wikilink")。

## 车站結構

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>G</strong></p></td>
<td><p>街道</p></td>
<td><p>出入口</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>M</strong></p></td>
<td><p>夾層</p></td>
<td><p>往出入口<br />
RER/Transilien轉乘通道</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1號線月台</strong></p></td>
<td><p>號月台</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Metro-M.svg" title="fig:Metro-M.svg">Metro-M.svg</a><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Paris_m_1_jms.svg" title="fig:Paris_m_1_jms.svg">Paris_m_1_jms.svg</a>總站月台</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><small>設有<a href="../Page/月台幕門.md" title="wikilink">月台幕門的</a><a href="../Page/側式月台.md" title="wikilink">側式月台</a>，左側開門</small></p>
</center></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><small>設有<a href="../Page/月台幕門.md" title="wikilink">月台幕門的</a><a href="../Page/側式月台.md" title="wikilink">側式月台</a>，左側開門</small></p>
</center></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>號月台</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Metro-M.svg" title="fig:Metro-M.svg">Metro-M.svg</a><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Paris_m_1_jms.svg" title="fig:Paris_m_1_jms.svg">Paris_m_1_jms.svg</a>往<a href="../Page/文森城堡站.md" title="wikilink">文森城堡</a><small>（<a href="../Page/拉德芳斯廣場站.md" title="wikilink">拉德芳斯廣場</a>）</small></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - **備註：**這兩個側式月台距離較遠，不是一個島式月台。

车站座落在[拉德芳斯](../Page/拉德芳斯.md "wikilink")[新凯旋门的地底](../Page/新凯旋门.md "wikilink")，设有1个[岛式月台](../Page/岛式月台.md "wikilink")。列车在北面月台落客后，驶入月台西面的调头区调头返回，然后在南面月台载客离开。

1号线西延至拉德芳斯的想法始于1970年代，当时（EPAD）曾提出计划在此修建名为“爱丽舍-拉德芳斯”的地铁站，并修建了地下混凝土结构，但1992年1号线延长后线路改变，最终选用现案，原爱丽舍站遂废弃。

## 轨道交通

  - [Metro-M.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Metro-M.svg "fig:Metro-M.svg")[Paris_m_1_jms.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Paris_m_1_jms.svg "fig:Paris_m_1_jms.svg")

<!-- end list -->

  - [RER.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:RER.svg "fig:RER.svg")[Paris_RER_A_icon.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Paris_RER_A_icon.svg "fig:Paris_RER_A_icon.svg")

<!-- end list -->

  - [Logo_train_transilien.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Logo_train_transilien.svg "fig:Logo_train_transilien.svg")[Logo_Paris_Transilien_ligneL.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Logo_Paris_Transilien_ligneL.svg "fig:Logo_Paris_Transilien_ligneL.svg")[Logo_Paris_Transilien_ligneU.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Logo_Paris_Transilien_ligneU.svg "fig:Logo_Paris_Transilien_ligneU.svg")

<!-- end list -->

  - [Tramway-T.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Tramway-T.svg "fig:Tramway-T.svg")[Logo_Paris_tram_ligne2.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Logo_Paris_tram_ligne2.svg "fig:Logo_Paris_tram_ligne2.svg")

## 出入口

  - <span style="white-space: nowrap; font-size: 90%; padding: .1em; background-color: #002BB8; color: #ffffff">**A:
    新凯旋门**</span>
  - <span style="white-space: nowrap; font-size: 90%; padding: .1em; background-color: #002BB8; color: #ffffff">**B:
    圆顶**</span>
  - <span style="white-space: nowrap; font-size: 90%; padding: .1em; background-color: #002BB8; color: #ffffff">**C:
    四时商业中心**</span>
  - <span style="white-space: nowrap; font-size: 90%; padding: .1em; background-color: #002BB8; color: #ffffff">**D:
    新兴工业及技术中心**</span>
  - <span style="white-space: nowrap; font-size: 90%; padding: .1em; background-color: #002BB8; color: #ffffff">**E:
    广场前地**</span>
  - <span style="white-space: nowrap; font-size: 90%; padding: .1em; background-color: #002BB8; color: #ffffff">**F:
    卡尔德-米罗**</span>
  - <span style="white-space: nowrap; font-size: 90%; padding: .1em; background-color: #002BB8; color: #ffffff">**G:
    穹顶**</span>

## 地面建筑

  - [拉德芳斯区新凯旋门](../Page/拉德芳斯区新凯旋门.md "wikilink")

  -
  -
  - [拉德芳斯商业区](../Page/拉德芳斯.md "wikilink")

  -
## 參見

  - [拉德芳斯](../Page/拉德芳斯.md "wikilink")

[Category:巴黎地鐵1號線車站](../Category/巴黎地鐵1號線車站.md "wikilink")
[Category:上塞納省鐵路車站](../Category/上塞納省鐵路車站.md "wikilink")
[Category:1992年启用的铁路车站](../Category/1992年启用的铁路车站.md "wikilink")
[Category:拉德芳斯](../Category/拉德芳斯.md "wikilink")